\documentclass[a0,portrait]{a0poster}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[USenglish]{babel}
%\usepackage[round]{natbib}
%\usepackage[width=100cm,height=120cm]{geometry}
\usepackage{marvosym}
%\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{type1cm}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{shapepar}
%\usepackage{caption}
\usepackage{pstricks}
%\input{rat.shape}
\usepackage{eso-pic}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\BackgroundPicture{%
 \put(0,0){%
 \parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
 \vfill
 \centering
 \includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,%
 keepaspectratio]{esc-ugr-claro1}%
 \vfill
 }}}
 % The picture is centered on the page background
 %\AddToShipoutPicture{\BackgroundPicture}


%\bibliographystyle{cgr2}
\usepackage{framed}
\usepackage{wrapfig}
\newcommand{\micro}[1]{$#1 \mu l$}
\renewcommand{\columnseprule}{1pt}
\setlength{\columnsep}{3cm}



\newcommand{\apartado}[1]{\noindent\fontsize{42pt}{42pt}\selectfont\textcolor[rgb]{0,0,1}{\textbf{#1}}}


\newcommand{\texto}[1]{\fontsize{30pt}{30pt}\selectfont #1}


\newcommand{\pie}[1]{\fontsize{30pt}{30pt}\selectfont {\textit \textbf #1}}


\newcommand{\piep}[1]{\fontsize{25pt}{25pt}\selectfont {\textit #1}}

\newcommand{\titulo}[4]%
{
 \begin{minipage}[c]{10cm}
 \includegraphics[width=10cm]{#1}
 \end{minipage}
 \hfill
  \begin{minipage}[c]{65cm}
 \fontsize{2.2cm}{2.6cm}\selectfont 
 \centering \textbf{\textcolor[rgb]{.5,0,0}{#2}}
% \end{minipage}
 
 \vspace{.5cm}

 \begin{center}
 \fontsize{1.8cm}{1.8cm}\selectfont
 \textbf{\textcolor[rgb]{0,0,.5}{#3}}

 \vspace{.5cm}
 \fontsize{1.8cm}{1.8cm}\selectfont
 \textbf{\textcolor[rgb]{0,.5,0}{#4}}
 \end{center}
 \end{minipage}

 \vspace{1cm}
 
 \noindent\rule{\textwidth}{0.2cm}
}

\setlength{\parindent}{3cm}
\setlength{\parskip}{.5em}

\newcommand{\titledframe}[2]{%
\boxput*(0,1){\psframebox*{#1}}%
{\psframebox[framesep=12pt]{#2}}}


\newlength\postercolwidth
\setlength\postercolwidth{0.3\textwidth}

\newrgbcolor{lightYellow}{1 1 0.8}

\newpsstyle{boxstyle}{framearc=0.2,fillstyle=solid,fillcolor=lightYellow,framesep=10mm}
\newsavebox\PBox
\def\myBox#1#2#3{%
 \sbox\PBox{\psframebox[style=boxstyle]{\parbox{#1}{#3}}}%
 \begin{pspicture}(0,-\ht\PBox)(\wd\PBox,1.2\ht\PBox)%\psgrid
   \rput[l](0,0){\usebox\PBox}
   \rput[l](5\fboxsep,\ht\PBox){\colorbox{white}{#2\hspace{\fboxsep}}}
 \end{pspicture}%
}
\begin{document}
%\vspace{1cm}

\noindent\titulo{escudougr}{Papel del gen \textit{Sox9} en el crecimiento de la uña y en la regeneración del extremo dactilar}{Lao M, Hurtado A, Chacón A, Burgos M, Jiménez R y Barrionuevo FJ}{Departamento de Genética, Universidad de Granada. Centro de Investigación Biomédica CIBM. (mlao@ugr.es)}

\begin{multicols*}{2}

\apartado{¿Cómo crece la uña?}



\texto{La uña es un apéndice ectodérmico especializado que crece durante toda la vida. Este crecimiento se debe a la existencia de células madre (\textit{Nail Stem cells}) situadas en la matriz ungueal (\textit{Prox Mtrx} y \textit{Dist Mtrx}) que se diferencian por un lado en los queranocitos que forman la lámina ungueal (\textit{Nail plate}; flechas azules) y por otro lado en las células del lecho ungueal (\textit{Nail bed}; flecha verde) (Fig. 1)}
	

\begin{center}
	\includegraphics[width=.24\textwidth]{fig/Fig_1a_poster.jpg}		
\end{center}
\begin{center}
	\pie{\textbf{Fig. 1}}
\end{center}



\apartado{Expresión de \textit{Sox9} en la región ungueal}	
	

\texto{ Mediante inmunofluorescencia (Fig. 2a) encontramos que en la región ungueal SOX9 se expresa en diferentes estructuras: en el pliegue proximal (\textit{Prox Fold}), lecho ungueal (\textit{Nail Bed}), surco distal (\textit{Dist Grv}) e hiponiquio (\textit{Hypo})} (Fig. 2b)
	
		\begin{center}
		\includegraphics[width=.47\textwidth]{fig/Fig1_poster.jpg}			
	\end{center}
	\begin{center}
		\pie{\textbf{Fig. 2}}
	\end{center}
	
\apartado{Destino de las células que expresan \textit{Sox9}}	




\texto{
	Para ver el destino de las células que expresan \textit{Sox9} usamos ratones \textit{Sox9$^{IRES-CreERT2}$;R26R-LacZ}, según la estrategia indicada (Fig. 3a). Encontramos una población de células positivas para SOX9 en las capas basales del hiponiquio que colonizan la epidermis completa, incluyendo las capas basales (\textit{Bas Lay}) y las exteriores, el "stratum corneum" (\textit{Str Corn}), indicando la existencia de una población de \textbf{células madre autorenovables} en esta región. También observamos una población de células positivas para SOX9 en el lecho ungueal (\textit{Nail Bed}), que son completamente reemplazadas a los 30 días (Fig. 3b)
	}

\begin{center}
	\includegraphics[width=.47\textwidth]{fig/Fig2_poster.jpg}
\end{center}				
\begin{center}
	\pie{\textbf{Fig. 3}}
\end{center}

\apartado{¿Qué ocurre al eliminar \textit{Sox9}?}
			
\texto{Para estudiar el papel de Sox9 en dígitos adultos generamos ratones mutantes condicionales e inducibles CAGG-CreER$^{TM}$;Sox9$^{flox/flox}$. 50 días después del inicio de la administración de tamoxifeno (DATX) observamos que los ratones mutantes presentaban una uña de grandes dimensiones, con fenotipo en forma de garra y un crecimiento perpendicular al epitelio ungueal (Fig. 4a-b). El análisis histológico de los dígitos mutantes reveló la presencia de un epitelio ungueal engrosado y la desaparición del hiponiquio (Fig. 4c)}

\begin{center}

	\includegraphics[width=.38\textwidth]{fig/Fig3_poster.jpg}
\end{center}
\begin{center}
\pie{\textbf{Fig. 4}}
\end{center}

\apartado{\textit{Sox9} es necesario para la diferenciación de las células madre situadas en la matriz ungueal en lecho ungueal}		

\texto{
Para ver qué ocurre en el lecho ungueal en ausencia de \textit{Sox9}, analizamos la expresión de dos marcadores: K5 es un marcador de la matriz proximal y TCF1 marca la matriz distal. Comprobamos la expresión en los dígitos controles (Fig. 5a). En cambio, en los mutantes para \textit{Sox9} la expresión de ambos marcadores se extiende por todo el epitelio ungueal, (flechas Fig. 5b-c). Estos resultados indican que en los dígitos mutantes no se diferencian las células del lecho ungueal, y la células madre de la matriz ungueal se expanden distalmente diferenciándose en corneocitos, generando una uña de grandes dimensiones.
} 

\begin{center}
	
\includegraphics[width=.5\textwidth]{fig/Fig4_poster.jpg}
\end{center}
\begin{center}
\pie{\textbf{Fig. 5}}
\end{center}


\apartado{\textit{Sox9} es necesario para la regeneración dactilar}

\texto{
La parte distal del dedo de algunos mamíferos (incluidos ratones y niños) tiene la capacidad de regenerarse tras sufrir una amputación (Illingworth 1974; Borgens 1982). Nosotros estudiamos el proceso de regeneración dactilar en ratones mutantes para \textit{Sox9}. Transcurridos 50 días tras la amputación del extremo de la falange (DPA) vemos que en los ratones control la regeneración es completa, mientras que en los mutantes para \textit{Sox9} los dígitos carecían del extremo distal (Fig. 6a). Comprobamos que el número de células positivas para RUNX2, un factor de transcripción asociado con la diferenciación de los osteoblastos, estaba muy reducido en los dígitos mutantes (Fig. 6b). Estos resultados indican que SOX9 es necesario para la diferenciación del blastema celular en ostecitos, y por lo tanto para la regeneración del hueso en caso de amputación.
}

\begin{center}

\includegraphics[width=.3\textwidth]{fig/reg}
\end{center}
\begin{center}
\pie{\textbf{Fig. 6}}
\end{center}

\apartado{Bibliografía}

\begin{itemize}
		\item {\piep{C.M. Illingworth, Trapped fingers and amputated finger tips in children. J. Ped. Surg. 9, 853–858 (1974).}}
		\item {\piep{R. B. Borgens, Mice Regrow the Tips of Their Foretoes. Science 217, 747–750 (1982). }}
		\end{itemize}
	

%\titulop{Como conclusión..}

%\texto{
	%Nuestro estudio demuestra que las células SOX9+ presentes en el lecho ungueal son esenciales para la homeostasis del tejido ungueal y actúan como centro de señalización coordinando la regeneración de los tejidos epiteliales y mesenquimales durante la regeneración del extremo distal en los mamíferos. }




\end{multicols*}
\end{document}
